<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"><channel><title>allegro.tech podcast</title><description>Misją Allegro Tech jest dzielenie się wiedzą oraz dobrymi praktykami. Podcasty obok tech bloga są naszym sposobem aby opowiadać o tym jakie wyznajemy wartości oraz w jakim kierunku zmierzamy. Kolejne odcinki będą zbiorem angażujących historii, dobrych praktyk i inspirujących case-studies. Do usłyszenia!.</description><link>https://podcast.allegro.tech/</link><item><title>O chatbotach i ich wpływie na Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-chatbotach-i-ich-wplywie-na-allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-chatbotach-i-ich-wplywie-na-allegro/</guid><description>Jakie procesy automatyzujemy w Allegro i co warto o nich wiedzieć w kontekście obszaru Customer Experience? W czym pomagają nam chatboty, jak je rozwijamy i dbamy o ich jakość? Kim są Allina oraz Albert i co mają wspólnego z automatyzacją? Za jakie rozwiązania otrzymaliśmy nagrodę hiperautomatyzacji? O tym wszystkim posłuchacie w odcinku z udziałem Rafała Gajewskiego - Managera w obszarze IT Services w Allegro.</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O roli analityków biznesowych w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-roli-analitykow-biznesowych-w-allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-roli-analitykow-biznesowych-w-allegro/</guid><description>Czym zajmują się analitycy danych w Allegro i za jakie projekty odpowiadają? Z jakich rodzajów danych i narzędzi korzystają w codziennej pracy? Jakie (przykładowe) obszary tematyczne pokrywamy danymi, które analizujemy w Allegro? Jakich umiejętności szukamy u analityków biznesowych w Allegro i jak można do nas dołączyć? O roli analityków biznesowych i pracy w skali Allegro opowiadają Jakub Król i Mateusz Falkowski - Senior Data Analysts w Allegro.</description><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O społeczności Allegro Tech i rozwoju inżynierów w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-spolecznosci-allegro-tech-i-rozwoju-inzynierow-w-allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-spolecznosci-allegro-tech-i-rozwoju-inzynierow-w-allegro/</guid><description>Na czym polega rola Principal Software Engineera w Allegro oraz co ma wspólnego z rozwijaniem siebie i dzieleniem się wiedzą? Co warto wiedzieć o turystyce, która pojawia się niemal w każdym odcinku naszych podcastów? Na czym polega, kto, kiedy i jak może z niej skorzystać? Jak pracujemy z talentami Gallupa (także w zespołach technicznych)?  Co dają nam wewnętrzne DevDays, hackhathony, gildie, meetupy, konferencje i jak jeszcze wymieniamy się doświadczeniami? Czym jest Allegro Tech Meeting i jaka idea mu przyświeca? O społeczności Allegro Tech i możliwościach rozwoju w Allegro z perspektywy inżynierów rozmawialiśmy z Marcinem Turkiem i Michałem Kosmulskim.</description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O Data Science Hub w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-data-science-hub-w-allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-data-science-hub-w-allegro/</guid><description>Co kryje się pod pojęciem Data Science Hub w Allegro? Jakie działania rozwijamy w tym obszarze i jak oceniamy ich potencjał? O czym jest projekt Wilson i na czym skupiamy się w projekcie przewidywania zakupów cyklicznych? Jak wykorzystujemy sztuczną inteligencję i gdzie jest dla niej miejsce wśród naszych kierunków rozwoju? O AI Transformation, poczuciu sprawczości, mieszance kompetencji i talentów zamkniętej w rolach Data Scientist, Data Engineer i Data Analyst rozmawialiśmy z Karoliną Nieradką i Kamilem Konikiewiczem.,</description><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O technologiach i projektach w Allegro Pay</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-technologiach-i-projektach-w-allegro-pay/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-technologiach-i-projektach-w-allegro-pay/</guid><description>Jak powstała usługa Allegro Pay i co ma wspólnego z ratatouille? Jakie projekty i technologie stoją za tym rozwiązaniem? Jak to jest pracować w Azure i obsługiwać ruch, który generuje Allegro? Czym inżynierów może zaskoczyć praca w Allegro Pay i co czeka na nich (na przykład) w programie All4Customer? O migrowaniu baz CosmosDB, wymaganiach skali i dostępności, a także o rozwijaniu ludzi i technologii rozmawialiśmy z Mariuszem Budzynem i Tomaszem Szczerbą. Zapraszamy do słuchania! na różnych płaszczyznach?</description><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O Developer Experience, czyli jak programuje się w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-developer-experience-czyli-jak-programuje-sie-w-allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-developer-experience-czyli-jak-programuje-sie-w-allegro/</guid><description>Czym jest Developer Experience (DX) w Allegro i kto za nie odpowiada? Co robimy, jako firma, aby nasi developerzy(-ki) mieli(-ły) jak największy komfort pracy? Czym jest Allegro Developer Platform i jak dużą swobodę w wyborze technologii pozostawia developer(k)om? Jak mierzymy zadowolenie użytkowników i efektywność naszych narzędzi? Skąd wiemy co naprawdę się sprawdza na różnych płaszczyznach?</description><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O pracy liderek i liderów w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-pracy-liderek-i-liderow-w-allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-pracy-liderek-i-liderow-w-allegro/</guid><description>Jakimi umiejętnościami powinny wyróżniać się osoby na stanowiskach liderskich? Czy wykształcenie techniczne to “must have”, aby dołączyć do zespołów Tech &amp; Data w Allegro? Czym charakteryzuje się praca liderek i liderów w Allegro oraz jak wspieramy ich rozwój? Jaki wpływ na produkt oraz organizację mają liderki i liderzy w Allegro? Jak zacząć budowanie swojej ścieżki kariery w roli liderskiej? Jakich wyzwań się spodziewać i jak sobie z nimi poradzić? Posłuchajcie rozmowy z udziałem Aliny Magowskiej - Dyrektorki obszaru User Experience i Agnieszki Jagusiak - Senior Managerki w zespole Group IT Services w Allegro.</description><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O pracy i rozwoju w zespole IT Support</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-pracy-i-rozwoju-w-zespole-it-support/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-pracy-i-rozwoju-w-zespole-it-support/</guid><description>Jak wygląda praca w zespole, który zawsze udziela odpowiedzi na zadane pytania? Co można zautomatyzować w obszarze wsparcia IT i jaki to może mieć cel? Czy praca w zespole IT Support jest bramą do kariery w IT, może dawać możliwości rozwoju i przynosić satysfakcję? Jakie wyzwania przed tym zespołem w Allegro postawiła pandemia koronawirusa? O umożliwianiu pracownikom Grupy Allegro sprawnej pracy na narzędziach i usługach IT dostarczanych przez zespół Business Services &amp; Automation opowiada Bartosz Kaczyński - IT Service Operations Manager w Allegro.</description><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O tym jak przygotowujemy rozwiązania dla klientów w oparciu o badania</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-rozwiazaniach-opartych-na-badaniach/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-rozwiazaniach-opartych-na-badaniach/</guid><description>W jaki sposób przygotowujemy rozwiązania dla klientów Allegro w oparciu o badania? Jak wygląda ścieżka projektu od eksploracji do wdrożenia i późniejszego monitorowania? Jaką korzyść dają badania usability? Dlaczego warto, aby badanie było prowadzone przez dwoje badaczy? O współpracy między badaczami i projektantami UX rozmawialiśmy z Zofią Śmierzchalską - Design Managerką i Jakubem Dodotem - Senior UX Research Managerem w Allegro.</description><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O Allegro Family</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-allegro-family/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-allegro-family/</guid><description>Czy współpraca dwóch Product Managerów przy jednym produkcie jest możliwa i jak zadbać o jej efektywność? Czym jest “churn” i na czym polega w branży e-commerce? Co wspólnego z błędnymi rekomendacjami zakupowymi mają maty do ćwiczeń? Jak rozwiązywać wielopłaszczyznowe problemy, dzięki kompleksowemu zrozumieniu perspektywy klienta i bez wykorzystywania restrykcji? Jak powstawało Allegro Family oraz dlaczego czasem warto zacząć weryfikację pomysłu na produkt od rozmowy z… teściową? Na te i inne pytania odpowiadają  Adrianna Dworniak - Senior Product Manager i Łukasz Gomółka - Product Team Manager w Allegro.</description><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O pracy w Allegro Ads</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-pracy-w-allegro-ads/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-pracy-w-allegro-ads/</guid><description>Za co odpowiada, jak działa i co oferuje klientom Allegro Ads? Co charakteryzuje DSP (Demand Side Platform), jeden z produktów w ekosystemie Allegro Ads? Czego dotyczy wyśrubowanie wymagań technicznych w tym produkcie i z jakimi wyzwaniami mierzymy się biznesowo? Skąd biorą się pomysły na rozwój Allegro Ads? I wreszcie - jak wyglądała droga Michała od programu e-xperience do roli Junior Software Engineera oraz czym zaskoczyła go najbardziej? Posłuchajcie kolejnego odcinka Allegro Tech Podcast.</description><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O pracy Mobile Software Engineerów w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-pracy-mobile-engineerow-w-allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-pracy-mobile-engineerow-w-allegro/</guid><description>Jak wygląda codzienność Mobile Software Engineerów w Allegro i skala, z którą pracują? Jak przebiega proces developmentu w przypadku aplikacji mobilnych? Jak radzimy sobie z łączeniem interesów różnych zespołów rozwijających tę samą aplikację i w czym pomaga nam tu modularyzacja? Co nam dają testy usability i dlaczego warto pamiętać o dostępności? Jak integruje się i rozwija społeczność mobilna w Allegro? Wszystko wyjaśnią Wam Patrycja Haraburda i Artur Chabera - Mobile Software Engineerowie w Allegro.</description><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tłumaczenia na Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/tlumaczenia-na-allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/tlumaczenia-na-allegro/</guid><description>W jaki sposób Allegro stało się platformą wielojęzyczną? Które treści tłumaczymy z pomocą tłumaczy, a które maszynowo? Jak działa system, który automatyzuje zarządzanie komunikacją pomiędzy zespołami developerskimi a profesjonalnymi tłumaczami? Jak dbamy o jakość tłumaczeń i badamy działanie silnika tłumaczeniowego? Do czego wykorzystujemy nasze serwery w nocy oraz co to ma wspólnego z tłumaczeniami? Na te i inne pytania odpowiada Bartosz Wojtkiewicz - Principal Software Engineer w Allegro w szóstym odcinku Allegro Tech Podcast.</description><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O Machine Learning Research w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-machine-learning-research-w-allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-machine-learning-research-w-allegro/</guid><description>Jak wygląda praca Machine Learning Research Engineera w Allegro? Jak udaje nam się efektywnie operować na ogromnej ilości danych oraz milionach parametrów? Czym są modele językowe trenowane na korpusie danych pochodzących z Allegro i jaki mają wpływ na realizowane projekty? Jak współpracujemy ze środowiskiem naukowym? I wreszcie - gdzie i w jakiej formie można znaleźć wiedzę, którą dzieli się nasz zespół Machine Learning Research? O tym wszystkim rozmawialiśmy z kolejnym gościem Allegro Tech Podcast, czyli Riccardo Belluzzo, który pracuje jako Machine Learning Research Engineer w Allegro.</description><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O rekrutacji developerów w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-rekrutacji-developer%C3%B3w-w-allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-rekrutacji-developer%C3%B3w-w-allegro/</guid><description>Jak zacząć pracę w Allegro i dlaczego #dobrzetubyć? Jak wygląda proces rekrutacji na stanowiska developerskie? Jak przygotować się do udziału w naszej rekrutacji i kim są “finiszujący perfekcjoniści”? Czym jest i za co odpowiada Hiring Squad? Jakie wymagania trzeba spełnić, aby być senior developerem, a jakie, żeby zostać juniorem? Na te i inne pytania odpowiadają Jakub Westfalewski - Team Manager zespołu zajmującego się procesem zakupowym i pozakupowym oraz Paweł Wolak - Senior Front-end Software Engineer w Allegro.</description><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O Data &amp; AI w Allegro Pay</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-data-i-ai-w-allegro-pay/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-data-i-ai-w-allegro-pay/</guid><description>Jak zbudowany jest obszar Data &amp; AI w Allegro Pay i jak (współ)pracują w nim ze sobą poszczególne role oraz zespoły? Jak działa decision engine, kluczowy komponent, od którego zależy sukces Allegro Pay? Jak wyglądałby proces wprowadzenia zupełnie nowej funkcjonalności lub nowego produktu w Allegro Pay? Kim jest i za co odpowiada Data Product Manager? Jak w modelach Machine Learning do predykcji ryzyka kredytowego Allegro Pay wykorzystuje kontekst otoczenia? Na te i inne pytania związane z pracą w największym fintechu w Europie Środkowej odpowiada Paweł Marcinkowski - lider obszaru Data &amp; AI w Allegro Pay.</description><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O tym jak powstawały automaty paczkowe Allegro One Box</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-tym-jak-powstawaly-zielone-automaty-paczkowe-allegro-one-box/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-tym-jak-powstawaly-zielone-automaty-paczkowe-allegro-one-box/</guid><description>Jak wyglądała współpraca ponad 350 osób przy tak dużym i złożonym projekcie jak uruchomienie Allegro One Box?  Z jakimi wyzwaniami zmierzyły się osoby, które przy nim pracowały? Jak można mierzyć efekty swojej pracy w projektach takich, jak ten? Dlaczego Product Manager musi czasem siedzieć z laptopem za prototypem urządzenia? Na te i inne pytania odpowiadają Barbara Kaczorek - Product Manager w obszarze Delivery Experience w Allegro i Jakub Kwietko - lider zespołów developerskich OpenNet zaangażowanych w powstawanie Allegro One Box. Dobrze wiedzieć: OpenNet to wiodący dostawca rozwiązań technologicznych dla branży logistycznej w Polsce i za granicą, od 2021 roku jest częścią Grupy Allegro.</description><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O Quality Assurance w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/o-quality-assurance-w-allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o-quality-assurance-w-allegro/</guid><description>Na czym polega rola testera w Allegro? Dlaczego testerzy w Allegro są blisko technologii i produktu? Jak może rozwinąć się kariera testera, gdzie szukać aktualnej wiedzy i kim jest “Full Stack Tester”? Czy pierwsze kroki w branży IT muszą być trudne i jak programowania uczą się dzieci? Na te i inne pytania odpowiada Ewa Ludwiczak - liderka i testerka w Allegro. </description><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rola architekta w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/rola_architekta_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/rola_architekta_w_allegro/</guid><description>Od kodowania do tworzenia strategii technicznej... Jak wygląda rola architekta w Allegro? Ile takich osób pracuje w naszej firmie i dlaczego ta rola jest tak różnorodna? Czym jest Andamio i jak rozwijamy naszą platformę – o tym wszystkim opowie Piotr Betkier – Inżynier, Architekt Platformy Technicznej w Allegro oraz twórca piosenek o IT :)</description><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Infrastruktura Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/infrastruktura_Allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/infrastruktura_Allegro/</guid><description>Jak jest zbudowane środowisko uruchomienia aplikacji Allegro? Jak działają serwerownie firmy i ile ich potrzeba, a które elementy Allegro działają w chmurze publicznej? Jak przebiegała transformacja w Allegro i co zmieniało się przez lata? Jak wzrost biznesu wpływa na wielkość infrastruktury i jak infrastruktura Allegro odczuła przyjście pandemii? O tym, a także o rozwoju liderów technologii w Allegro oraz o historii powstania dżingla do naszych podcastów, opowie Piotr Michoński - menadżer Zespołów tworzących infrastrukturę Allegro.</description><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Praca architekta ekosystemu big data w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/praca_architekta_ekosystemu_big_data_w_Allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/praca_architekta_ekosystemu_big_data_w_Allegro/</guid><description>Jak wygląda praca architekta ekosystemu big data w Allegro? Jakie zadania realizuje nasz zespół odpowiedzialny za narzędzia i infrastrukturę dla przetwarzania danych? Kiedy możemy mówić o dużych danych i ile petabajtów przetwarza Allegro? Skąd pochodzą dane Allegro i dlaczego jest ich tak dużo oraz z jakiego powodu dopiero teraz przenosimy się do chmury? O tym wszystkim opowie zdobywca statuetki Allegro Tech Hero - Dariusz Eliasz – Team Manager &amp; Platform Architect w Allegro.</description><pubDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Od inżyniera do lidera w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/od_inzyniera_do_lidera_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/od_inzyniera_do_lidera_w_allegro/</guid><description>Czym jest Opbox i jakie wyzwania przed nim stoją? Jak w Allegro angażujemy się w rozwój kultury Open Source? Ile mamy projektów na GitHubie i jak świętujemy Hacktoberfest? W jaki sposób można rozwinąć się od inżyniera do lidera? Na te pytania w najnowszym Allegro Tech Podcast odpowie Bartek Gałek, Team Leader w Allegro.</description><pubDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inżynier w zespole produktowym</title><link>https://podcast.allegro.tech/inzynier_w_zespole_produktowym/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/inzynier_w_zespole_produktowym/</guid><description>Czym zajmuje się Team Leader w Allegro? Jak wygląda cykl życia oprogramowania w zespole produktowym? Jaka jest rola inżyniera oprogramowania w rozwoju produktu? W jaki sposób wykorzystujemy w Allegro Event Storming? Jakich technologii używają programiści w zespołach produktowych? Między innymi o tym opowie Michał Bareja, Team Manager w Allegro, w rozmowie z Piotrem Betkierem.</description><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Data Scientist w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/data_scientist_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/data_scientist_w_allegro/</guid><description>Czym zajmuje się Data Scientist? Jak wygląda proces budowania modeli danych? Jak klasyczne i bayesowskie metody statystyczne pozwalają nam odpowiedzieć na pytanie “dlaczego”? Czym różni się korelacja od kauzacji i jak estymować efekty różnego rodzaju zmian, nawet gdy nie możemy przeprowadzić testów AB? Odpowiedzi na te pytania znajdziecie w najnowszym podcascie, którego gościem jest Julia Bluszcz.</description><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Świat Product Managera w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/swiat_product_managera_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/swiat_product_managera_w_allegro/</guid><description>Jak tworzy się produkty dla milionów kupujących? Jak wygląda warsztat i ekosystem Product Managera w Allegro? Jak zaskakujące jest Allegro od środka? Jak mądrze wykorzystywać dane w pracy Product Managera? I jak w Allegro jeśli się chce, to można realizować się nie tylko jako pracownik, ale człowiek? Nie tylko to, ale też wiele wiele więcej w rozmowie z Piotrkiem, odkryje przed Wami Ola Wasielewska - Senior Product Manager w Allegro.</description><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Logistyka na platformie Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/logistyka_na_platformie_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/logistyka_na_platformie_allegro/</guid><description>Jak zarządzać zespołem ponad 100 osób? Jak rozwijać motywację, pasję i potencjał swoich pracowników? Na co zwracać uwagę? Jakie inspiracje można czerpać ze sportu w zarządzaniu? Jak zorganizować swoją pracę? O tym opowie Jakub Kaczmarski - Technology Director odpowiadając za obszar Delivery Experience i Allegro Smart! na platformie Allegro.</description><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Summer e-Xperience w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/summer_e_xperience_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/summer_e_xperience_w_allegro/</guid><description>Jak wygląda program Summer e-Xperience w obszarze technologii? Czego można nauczyć się podczas programu jako Software Engineer? Dlaczego #dobrzetubyć najlepiej oddaje ideę programu? Komu polecamy nasz letni program i co radzimy? Na te pytania odpowie Alicja Halamska - Junior Software Engineer w Allegro, która w 2020 roku dołączyła do programu Summer e-Xperience.</description><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>SRE w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/sre_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/sre_w_allegro/</guid><description>Jak w Allegro radzimy sobie z awariami? Jak im zapobiegać oraz dlaczego sami je wywołujemy? Czy szalonym jest składanie całego Data Center? Czym jest SRE w Allegro i dlaczego jest unikatowe? Na te wszystkie pytania odpowie Piotr Klapczyński - Team Leader w Allegro.</description><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Service Mesh oraz praca programisty w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/service_mesh_oraz_praca_programisty_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/service_mesh_oraz_praca_programisty_w_allegro/</guid><description>Czym jest Service Mesh? Jak został wdrożony do Allegro dla ponad 1000 usług na produkcji? Dlaczego usprawnianie pracy programistom jest dla nas ważne i dlaczego programista to klient? Jak wytwarzamy produkty używane przez zespoły deweloperskie? Kim jest Principal w Allegro? Jak może wyglądać ścieżka kariery programisty? Na te pytania odpowie Dariusz Jędrzejczyk - Principal Software Engineer.</description><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zbiory danych w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/zbiory_danych_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/zbiory_danych_w_allegro/</guid><description>Czym zajmuje się inżynier danych? Jak powstało Big Data? Jak wykorzystuje się oraz kto korzysta z nowych zbiorów danych? Czym różni się Data Scientist od Data Engineera? Jak połączyć przetwarzanie streamingowe z przetwarzaniem batchowym? Z jakich narzędzi korzysta Data Engineer? Na te pytania odpowie Łukasz Ściga - Data Engineer w Allegro, którego pasją jest programowanie gier komputerowych.</description><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Badania i rozwój ML w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/badania_i_rozwoj_ml_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/badania_i_rozwoj_ml_w_allegro/</guid><description>Gdzie kryje się Machine Learning w Allegro? Jakie projekty już dzisiaj korzystają z mocy sztucznej inteligencji? Jak na codzień pracuje grupa badaczy nie tylko aplikująca, ale też rozwijająca algorytmy uczenia maszynowego? Irek, Team Manager w grupie Allegro ML Research, opowiada więcej o tym jak się tworzy AI w Polsce.</description><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projektowanie UX w Allegro, czyli wszystko zależy od doświadczenia</title><link>https://podcast.allegro.tech/projektowanie_ux_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/projektowanie_ux_w_allegro/</guid><description>Projektowanie na styku produktu, biznesu i potrzeb użytkownika. Budzenie ciekawości, czyli czy jesteś w stanie zmienić coś, co sprawia problem tak wielu osobom na raz? Kasia opowiada o &quot;układaniu klocków&quot;, których użytkownik wie jak użyć.</description><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mobile w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/mobile_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/mobile_w_allegro/</guid><description>Cały świat obserwuje jak telefony przejmują władzę nad Internetem. Ponad połowa ruchu na Allegro pochodzi z urządzeń mobilnych, a większość tego ruchu to aplikacje natywne. Żarty się skończyły ;) Kamil opowie Wam jak specjaliści mobilni z Allegro skalują development swojej aplikacji.</description><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Misja zmiana branży zakończona sukcesem! Jak wygląda dzień Product Managera</title><link>https://podcast.allegro.tech/misja_zmiana_branzy_zakonczona_sukcesem/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/misja_zmiana_branzy_zakonczona_sukcesem/</guid><description>Czy pracując w IT trzeba rozmawiać z ludźmi? Budowanie relacji to mity i każdy skupia się na swoim kodzie? Gdzie w całej tej układance jest Klient, czy jest tylko odbiorcą naszych rozwiązań? Martyna odpowie na te pytania i przybliży nam jak wygląda jej dzień w roli Product Managera. Posiada ona background HRowy, dlatego jej spojrzenie na świat IT może różnić się od tego standardowego.</description><pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jak testy mogą wpłynąć na życie?</title><link>https://podcast.allegro.tech/jak_testy_moga_wplynac_na_zycie/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/jak_testy_moga_wplynac_na_zycie/</guid><description>Jaką wagę mają testy przy wytwarzaniu oprogramowania, pamiętając, że nie wszystkie testy są takie same? Jak ułożyć proces testowy, który się sprawdza? Czy tester powinien tylko testować i jak może zdjąć ogrom pracy ze swojego zespołu przy okazji żyjąc w zgodzie z developerami? Czyli praca testera w scrumie i nie tylko. Na te i inne pytania odpowiada Paweł Zwierzchowski - Senior Software Test Engineer w Allegro.</description><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nie tylko JVM, czyli jak rozwijamy usługi dotNET w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/nie-tylko-jvm-czyli-jak-rozwijamy-uslugi-dotnet-w-allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/nie-tylko-jvm-czyli-jak-rozwijamy-uslugi-dotnet-w-allegro/</guid><description>Jak to się stało, że spora grupa programistów .NET znalazła się w Allegro? Czy wprowadzenie kolejnej chmury publicznej do infrastruktury jest trudne? Czy da się programować w .NET na Mac, nie mając pod ręką Windows? Czym różni się bycie Microsoft MVP od Java Champion? Na te i inne pytania odpowiada Piotr Stapp -  Senior Software Engineer w Allegro</description><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wydajność front-endu</title><link>https://podcast.allegro.tech/wydajnosc_frontendu/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/wydajnosc_frontendu/</guid><description>Jak mierzymy wydajność Allegro i jak dbamy, by była jak najlepsza? Jakich narzędzi używamy? Przed jakimi wyzwaniami stajemy? Czym w ogóle jest dla nas wydajność? Jak przekłada się ona na odczucia użytkownika? Co się stało, że strona koszyka dwukrotnie przyspieszyła? Eryk wszystko Wam opowie.</description><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wyszukiwanie w allegro - jak nie potknąć się o długi ogon?</title><link>https://podcast.allegro.tech/wyszukiwanie_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/wyszukiwanie_w_allegro/</guid><description>Dlaczego wyszukiwanie jest takie trudne? Jak często Polacy szukają czegoś na Allegro? Z jakimi danymi pracujemy tworząc wyszukiwarkę Allegro? Jakich technologii używamy by odpowiadać na zapytania użytkownika w ciągu kilku milisekund? Do czego używamy uczenia maszynowego i jak budujemy modele, które odpowiadają za sortowanie ofert w wynikach wyszukiwania? Na te i inne pytania odpowiada Adam Dudczak - Team Manager w zespole wyszukiwarki Allegro.</description><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Badania UX w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/badania_ux_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/badania_ux_w_allegro/</guid><description>Jak wygląda dzień pracy badacza w Allegro? Co właściwie &quot;badamy&quot; i dlaczego to robimy? Jak opinie klientów wpływają na nasze produkty? Jeśli temat user experience jest Ci bliski i chcesz spróbować swoich sił w tej branży - posłuchaj rozmowy z Justyną Osten-Sacken badaczką UX w Allego - a dowiesz się jak to zrobić.</description><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>IT security w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/it_security_w_allegro/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/it_security_w_allegro/</guid><description>Na czym skupiamy się w IT security w Allegro? Jak radzimy sobie z bezpieczeństwem w dynamicznym środowisku mikrousług przy setkach wdrożeń dziennie? Jakie testy robimy ciągle manualnie? Skąd czerpać informacje na temat bezpieczeństwa i czemu warto zainteresować się frameworkiem Att&amp;ck MITRE? Na te i więcej pytań odpowiada Wojciech Lesicki – Team Leader w Allegro.</description><pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jak zostać i pozostać dobrym programistą?</title><link>https://podcast.allegro.tech/jak_zostac_i_pozostac_dobrym_programista/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/jak_zostac_i_pozostac_dobrym_programista/</guid><description>Jak skutecznie dzielić się wiedzą w społeczności IT? Jaka przyszłość czeka Javę? A także jak wygląda praca programisty w Allegro i jak rekrutujemy? Na te i więcej pytań odpowiada Tomek Nurkiewicz – Senior Software Engineer w Allegro, Java Champion.</description><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Infrastruktura dla 1000 mikrousług w Allegro</title><link>https://podcast.allegro.tech/infrastruktura_dla_1000_mikrouslug/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/infrastruktura_dla_1000_mikrouslug/</guid><description>Na serwis allegro.pl składa się już prawie 1000 mikrousług. Jaka filozofia stoi za budowaniem ich środowiska uruchomieniowego? Czy Allegro lubi się z Chmurą Publiczną? Jak rozumiemy powiedzenie “z wielką mocą idzie wielka odpowiedzialność” i dlaczego w Allegro zespół architektów platformy liczy tylko cztery osoby? Czy możliwa jest usługa w .net w Allegro? Jak podbijać wersje Javy i utrzymać 1000 mikrousług w świeżości? Ne te pytania odpowiada Adam Dubiel - Team Manager w Allegro.</description><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O zatrudnianiu, rozwoju inżynierów i nie tylko</title><link>https://podcast.allegro.tech/o_zatrudnianiu_rozwoju_i_nie_tylko/</link><guid isPermaLink="true">https://podcast.allegro.tech/o_zatrudnianiu_rozwoju_i_nie_tylko/</guid><description>W Allegro pracuje prawie 800 specjalistów IT i ponad 100 liderów. Jak zbudować taki zespół i zatrudnić do niego lepszych od siebie? Jak pomóc inżynierom się rozwijać? Co jest ważne w byciu liderem i jak nim zostać? Czym jest Opbox i jak połączył frontend w świecie mikrousług? O tym jak powstało allegro.tech i jaką drodzę przeszliśmy, aby być w tym miejscu, w którym jesteśmy teraz oraz dlaczego warto uczyć dzieci programowania posłuchacie w rozmowie z Piotrem Orłowskim - Software Development Managerem w Allegro.</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>