<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"><channel><title><![CDATA[allegro.tech podcast]]></title><description><![CDATA[Misją Allegro Tech jest dzielenie się wiedzą oraz dobrymi praktykami. Podcasty obok tech bloga są naszym sposobem aby opowiadać o tym jakie wyznajemy wartości oraz w jakim kierunku zmierzamy. Kolejne odcinki będą zbiorem angażujących historii, dobrych praktyk i inspirujących case-studies. Do usłyszenia!.]]></description><link>https://podcast.allegro.tech/</link><item><title><![CDATA[S03E02 - Barbara Kaczorek, Jakub Kwietko - O tym jak powstawały zielone automaty paczkowe Allegro One Box]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/o-tym-jak-powstawaly-zielone-automaty-paczkowe-allegro-one-box/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/o-tym-jak-powstawaly-zielone-automaty-paczkowe-allegro-one-box/</guid><description><![CDATA[Jak wyglądała współpraca ponad 350 osób przy tak dużym i złożonym projekcie jak uruchomienie Allegro One Box?  Z jakimi wyzwaniami zmierzyły się osoby, które przy nim pracowały? Jak można mierzyć efekty swojej pracy w projektach takich, jak ten? Dlaczego Product Manager musi czasem siedzieć z laptopem za prototypem urządzenia? Na te i inne pytania odpowiadają Barbara Kaczorek - Product Manager w obszarze Delivery Experience w Allegro i Jakub Kwietko - lider zespołów developerskich OpenNet zaangażowanych w powstawanie Allegro One Box. Dobrze wiedzieć: OpenNet to wiodący dostawca rozwiązań technologicznych dla branży logistycznej w Polsce i za granicą, od 2021 roku jest częścią Grupy Allegro.]]></description><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S03E01 - Ewa Ludwiczak - O Quality Assurance w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/o-quality-assurance-w-allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/o-quality-assurance-w-allegro/</guid><description><![CDATA[Na czym polega rola testera w Allegro? Dlaczego testerzy w Allegro są blisko technologii i produktu? Jak może rozwinąć się kariera testera, gdzie szukać aktualnej wiedzy i kim jest “Full Stack Tester”? Czy pierwsze kroki w branży IT muszą być trudne i jak programowania uczą się dzieci? Na te i inne pytania odpowiada Ewa Ludwiczak - liderka i testerka w Allegro. ]]></description><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S02E12 - Piotr Betkier - Rola architekta w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/rola_architekta_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/rola_architekta_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Od kodowania do tworzenia strategii technicznej... Jak wygląda rola architekta w Allegro? Ile takich osób pracuje w naszej firmie i dlaczego ta rola jest tak różnorodna? Czym jest Andamio i jak rozwijamy naszą platformę – o tym wszystkim opowie Piotr Betkier – Inżynier, Architekt Platformy Technicznej w Allegro oraz twórca piosenek o IT :)]]></description><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S02E11 - Piotr Michoński - Infrastruktura Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/infrastruktura_Allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/infrastruktura_Allegro/</guid><description><![CDATA[Jak jest zbudowane środowisko uruchomienia aplikacji Allegro? Jak działają serwerownie firmy i ile ich potrzeba, a które elementy Allegro działają w chmurze publicznej? Jak przebiegała transformacja w Allegro i co zmieniało się przez lata? Jak wzrost biznesu wpływa na wielkość infrastruktury i jak infrastruktura Allegro odczuła przyjście pandemii? O tym, a także o rozwoju liderów technologii w Allegro oraz o historii powstania dżingla do naszych podcastów, opowie Piotr Michoński - menadżer Zespołów tworzących infrastrukturę Allegro.]]></description><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S02E10 - Dariusz Eliasz - Praca architekta ekosystemu big data w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/praca_architekta_ekosystemu_big_data_w_Allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/praca_architekta_ekosystemu_big_data_w_Allegro/</guid><description><![CDATA[Jak wygląda praca architekta ekosystemu big data w Allegro? Jakie zadania realizuje nasz zespół odpowiedzialny za narzędzia i infrastrukturę dla przetwarzania danych? Kiedy możemy mówić o dużych danych i ile petabajtów przetwarza Allegro? Skąd pochodzą dane Allegro i dlaczego jest ich tak dużo oraz z jakiego powodu dopiero teraz przenosimy się do chmury? O tym wszystkim opowie zdobywca statuetki Allegro Tech Hero - Dariusz Eliasz – Team Manager & Platform Architect w Allegro.]]></description><pubDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S02E09 - Bartosz Gałek - Od inżyniera do lidera w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/od_inzyniera_do_lidera_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/od_inzyniera_do_lidera_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Czym jest Opbox i jakie wyzwania przed nim stoją? Jak w Allegro angażujemy się w rozwój kultury Open Source? Ile mamy projektów na GitHubie i jak świętujemy Hacktoberfest? W jaki sposób można rozwinąć się od inżyniera do lidera? Na te pytania w najnowszym Allegro Tech Podcast odpowie Bartek Gałek, Team Leader w Allegro.]]></description><pubDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S02E08 - Michał Bareja - Inżynier w zespole produktowym]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/inzynier_w_zespole_produktowym/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/inzynier_w_zespole_produktowym/</guid><description><![CDATA[Czym zajmuje się Team Leader w Allegro? Jak wygląda cykl życia oprogramowania w zespole produktowym? Jaka jest rola inżyniera oprogramowania w rozwoju produktu? W jaki sposób wykorzystujemy w Allegro Event Storming? Jakich technologii używają programiści w zespołach produktowych? Między innymi o tym opowie Michał Bareja, Team Manager w Allegro, w rozmowie z Piotrem Betkierem.]]></description><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S02E07 - Julia Bluszcz - Data Scientist w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/data_scientist_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/data_scientist_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Czym zajmuje się Data Scientist? Jak wygląda proces budowania modeli danych? Jak klasyczne i bayesowskie metody statystyczne pozwalają nam odpowiedzieć na pytanie “dlaczego”? Czym różni się korelacja od kauzacji i jak estymować efekty różnego rodzaju zmian, nawet gdy nie możemy przeprowadzić testów AB? Odpowiedzi na te pytania znajdziecie w najnowszym podcascie, którego gościem jest Julia Bluszcz.]]></description><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S02E06 - Aleksandra Wasielewska - Świat Product Managera w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/swiat_product_managera_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/swiat_product_managera_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Jak tworzy się produkty dla milionów kupujących? Jak wygląda warsztat i ekosystem Product Managera w Allegro? Jak zaskakujące jest Allegro od środka? Jak mądrze wykorzystywać dane w pracy Product Managera? I jak w Allegro jeśli się chce, to można realizować się nie tylko jako pracownik, ale człowiek? Nie tylko to, ale też wiele wiele więcej w rozmowie z Piotrkiem, odkryje przed Wami Ola Wasielewska - Senior Product Manager w Allegro.]]></description><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S02E05 - Jakub Kaczmarski - Logistyka na platformie Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/logistyka_na_platformie_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/logistyka_na_platformie_allegro/</guid><description><![CDATA[Jak zarządzać zespołem ponad 100 osób? Jak rozwijać motywację, pasję i potencjał swoich pracowników? Na co zwracać uwagę? Jakie inspiracje można czerpać ze sportu w zarządzaniu? Jak zorganizować swoją pracę? O tym opowie Jakub Kaczmarski - Technology Director odpowiadając za obszar Delivery Experience i Allegro Smart! na platformie Allegro.]]></description><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S02E04 - Alicja Halamska - Summer e-Xperience w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/summer_e_xperience_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/summer_e_xperience_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Jak wygląda program Summer e-Xperience w obszarze technologii? Czego można nauczyć się podczas programu jako Software Engineer? Dlaczego #dobrzetubyć najlepiej oddaje ideę programu? Komu polecamy nasz letni program i co radzimy? Na te pytania odpowie Alicja Halamska - Junior Software Engineer w Allegro, która w 2020 roku dołączyła do programu Summer e-Xperience.]]></description><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S02E03 - Piotr Klapczyński - SRE w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/sre_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/sre_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Jak w Allegro radzimy sobie z awariami? Jak im zapobiegać oraz dlaczego sami je wywołujemy? Czy szalonym jest składanie całego Data Center? Czym jest SRE w Allegro i dlaczego jest unikatowe? Na te wszystkie pytania odpowie Piotr Klapczyński - Team Leader w Allegro.]]></description><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S02E02 - Dariusz Jędrzejczyk - Service Mesh oraz praca programisty w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/service_mesh_oraz_praca_programisty_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/service_mesh_oraz_praca_programisty_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Czym jest Service Mesh? Jak został wdrożony do Allegro dla ponad 1000 usług na produkcji? Dlaczego usprawnianie pracy programistom jest dla nas ważne i dlaczego programista to klient? Jak wytwarzamy produkty używane przez zespoły deweloperskie? Kim jest Principal w Allegro? Jak może wyglądać ścieżka kariery programisty? Na te pytania odpowie Dariusz Jędrzejczyk - Principal Software Engineer.]]></description><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S02E01 - Łukasz Ściga - Zbiory danych w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/zbiory_danych_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/zbiory_danych_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Czym zajmuje się inżynier danych? Jak powstało Big Data? Jak wykorzystuje się oraz kto korzysta z nowych zbiorów danych? Czym różni się Data Scientist od Data Engineera? Jak połączyć przetwarzanie streamingowe z przetwarzaniem batchowym? Z jakich narzędzi korzysta Data Engineer? Na te pytania odpowie Łukasz Ściga - Data Engineer w Allegro, którego pasją jest programowanie gier komputerowych.]]></description><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S01E13 - Ireneusz Gawlik - Badania i rozwój ML w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/badania_i_rozwoj_ml_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/badania_i_rozwoj_ml_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Gdzie kryje się Machine Learning w Allegro? Jakie projekty już dzisiaj korzystają z mocy sztucznej inteligencji? Jak na codzień pracuje grupa badaczy nie tylko aplikująca, ale też rozwijająca algorytmy uczenia maszynowego? Irek, Team Manager w grupie Allegro ML Research, opowiada więcej o tym jak się tworzy AI w Polsce.]]></description><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S01E12 - Kasia Wróbel - Projektowanie UX w Allegro, czyli wszystko zależy od doświadczenia]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/projektowanie_ux_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/projektowanie_ux_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Projektowanie na styku produktu, biznesu i potrzeb użytkownika. Budzenie ciekawości, czyli czy jesteś w stanie zmienić coś, co sprawia problem tak wielu osobom na raz? Kasia opowiada o "układaniu klocków", których użytkownik wie jak użyć.]]></description><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S01E11 - Kamil Borzym - Mobile w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/mobile_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/mobile_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Cały świat obserwuje jak telefony przejmują władzę nad Internetem. Ponad połowa ruchu na Allegro pochodzi z urządzeń mobilnych, a większość tego ruchu to aplikacje natywne. Żarty się skończyły ;) Kamil opowie Wam jak specjaliści mobilni z Allegro skalują development swojej aplikacji.]]></description><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S01E10 - Martyna Niszczota - Misja zmiana branży zakończona sukcesem! Jak wygląda dzień Product Managera]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/misja_zmiana_branzy_zakonczona_sukcesem/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/misja_zmiana_branzy_zakonczona_sukcesem/</guid><description><![CDATA[Czy pracując w IT trzeba rozmawiać z ludźmi? Budowanie relacji to mity i każdy skupia się na swoim kodzie? Gdzie w całej tej układance jest Klient, czy jest tylko odbiorcą naszych rozwiązań? Martyna odpowie na te pytania i przybliży nam jak wygląda jej dzień w roli Product Managera. Posiada ona background HRowy, dlatego jej spojrzenie na świat IT może różnić się od tego standardowego.]]></description><pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S01E09 - Paweł Zwierzchowski - Jak testy mogą wpłynąć na życie?]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/jak_testy_moga_wplynac_na_zycie/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/jak_testy_moga_wplynac_na_zycie/</guid><description><![CDATA[Jaką wagę mają testy przy wytwarzaniu oprogramowania, pamiętając, że nie wszystkie testy są takie same? Jak ułożyć proces testowy, który się sprawdza? Czy tester powinien tylko testować i jak może zdjąć ogrom pracy ze swojego zespołu przy okazji żyjąc w zgodzie z developerami? Czyli praca testera w scrumie i nie tylko. Na te i inne pytania odpowiada Paweł Zwierzchowski - Senior Software Test Engineer w Allegro.]]></description><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S01E08 - Piotr Stapp - Nie tylko JVM, czyli jak rozwijamy usługi dotNET w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/nie-tylko-jvm-czyli-jak-rozwijamy-uslugi-dotnet-w-allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/nie-tylko-jvm-czyli-jak-rozwijamy-uslugi-dotnet-w-allegro/</guid><description><![CDATA[Jak to się stało, że spora grupa programistów .NET znalazła się w Allegro? Czy wprowadzenie kolejnej chmury publicznej do infrastruktury jest trudne? Czy da się programować w .NET na Mac, nie mając pod ręką Windows? Czym różni się bycie Microsoft MVP od Java Champion? Na te i inne pytania odpowiada Piotr Stapp -  Senior Software Engineer w Allegro]]></description><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S01E07 - Eryk Napierała - Wydajność front-endu]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/wydajnosc_frontendu/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/wydajnosc_frontendu/</guid><description><![CDATA[Jak mierzymy wydajność Allegro i jak dbamy, by była jak najlepsza? Jakich narzędzi używamy? Przed jakimi wyzwaniami stajemy? Czym w ogóle jest dla nas wydajność? Jak przekłada się ona na odczucia użytkownika? Co się stało, że strona koszyka dwukrotnie przyspieszyła? Eryk wszystko Wam opowie.]]></description><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S01E06 - Adam Dudczak - Wyszukiwanie w allegro - jak nie potknąć się o długi ogon?]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/wyszukiwanie_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/wyszukiwanie_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Dlaczego wyszukiwanie jest takie trudne? Jak często Polacy szukają czegoś na Allegro? Z jakimi danymi pracujemy tworząc wyszukiwarkę Allegro? Jakich technologii używamy by odpowiadać na zapytania użytkownika w ciągu kilku milisekund? Do czego używamy uczenia maszynowego i jak budujemy modele, które odpowiadają za sortowanie ofert w wynikach wyszukiwania? Na te i inne pytania odpowiada Adam Dudczak - Team Manager w zespole wyszukiwarki Allegro.]]></description><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S01E05 - Justyna Osten-Sacken - Badania UX w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/badania_ux_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/badania_ux_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Jak wygląda dzień pracy badacza w Allegro? Co właściwie "badamy" i dlaczego to robimy? Jak opinie klientów wpływają na nasze produkty? Jeśli temat user experience jest Ci bliski i chcesz spróbować swoich sił w tej branży - posłuchaj rozmowy z Justyną Osten-Sacken badaczką UX w Allego - a dowiesz się jak to zrobić.]]></description><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S01E04 - Wojciech Lesicki - IT security w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/it_security_w_allegro/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/it_security_w_allegro/</guid><description><![CDATA[Na czym skupiamy się w IT security w Allegro? Jak radzimy sobie z bezpieczeństwem w dynamicznym środowisku mikrousług przy setkach wdrożeń dziennie? Jakie testy robimy ciągle manualnie? Skąd czerpać informacje na temat bezpieczeństwa i czemu warto zainteresować się frameworkiem Att&ck MITRE? Na te i więcej pytań odpowiada Wojciech Lesicki – Team Leader w Allegro.]]></description><pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S01E03 - Tomasz Nurkiewicz - Jak zostać i pozostać dobrym programistą?]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/jak_zostac_i_pozostac_dobrym_programista/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/jak_zostac_i_pozostac_dobrym_programista/</guid><description><![CDATA[Jak skutecznie dzielić się wiedzą w społeczności IT? Jaka przyszłość czeka Javę? A także jak wygląda praca programisty w Allegro i jak rekrutujemy? Na te i więcej pytań odpowiada Tomek Nurkiewicz – Senior Software Engineer w Allegro, Java Champion.]]></description><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S01E02 - Adam Dubiel - Infrastruktura dla 1000 mikrousług w Allegro]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/infrastruktura_dla_1000_mikrouslug/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/infrastruktura_dla_1000_mikrouslug/</guid><description><![CDATA[Na serwis allegro.pl składa się już prawie 1000 mikrousług. Jaka filozofia stoi za budowaniem ich środowiska uruchomieniowego? Czy Allegro lubi się z Chmurą Publiczną? Jak rozumiemy powiedzenie “z wielką mocą idzie wielka odpowiedzialność” i dlaczego w Allegro zespół architektów platformy liczy tylko cztery osoby? Czy możliwa jest usługa w .net w Allegro? Jak podbijać wersje Javy i utrzymać 1000 mikrousług w świeżości? Ne te pytania odpowiada Adam Dubiel - Team Manager w Allegro.]]></description><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[S01E01 - Piotr Orłowski - O zatrudnianiu, rozwoju inżynierów i nie tylko]]></title><link>https://podcast.allegro.tech/o_zatrudnianiu_rozwoju_i_nie_tylko/</link><guid>https://podcast.allegro.tech/o_zatrudnianiu_rozwoju_i_nie_tylko/</guid><description><![CDATA[W Allegro pracuje prawie 800 specjalistów IT i ponad 100 liderów. Jak zbudować taki zespół i zatrudnić do niego lepszych od siebie? Jak pomóc inżynierom się rozwijać? Co jest ważne w byciu liderem i jak nim zostać? Czym jest Opbox i jak połączył frontend w świecie mikrousług? O tym jak powstało allegro.tech i jaką drodzę przeszliśmy, aby być w tym miejscu, w którym jesteśmy teraz oraz dlaczego warto uczyć dzieci programowania posłuchacie w rozmowie z Piotrem Orłowskim - Software Development Managerem w Allegro.]]></description><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>